粗略計下，葡國政府響澳門留低既葡國護照現市值7500億港元

葡國政府雖然冇響澳門留低玫瑰園計劃咁既基建，但就留低左葡國國藉
按照而家投資移民葡國盛惠每人500萬港元計，15萬本葡國護照既市值大拿拿7500億港幣等值
葡國政府真係派大包，澳門人好幸福

想問300幾萬本BNO值幾錢

葡國護照有歐盟照

英國食屎啦

幸福

BNO 呢d 次等公民護照， 比狗都唔要

投資葡國會輸清本金

正解，一本葡國護照夠通行全歐洲
嫌葡國落後可以去德國

澳門幾廿萬，香港幾百萬，點同

唔熟澳門
請教一下，宜家澳門持有葡國護照既佔幾多%人口?

想問係咪可以隨時移民去任何歐盟國家？

三姓家奴揮手區

bno 葡國護照 特衰

有眼耳口鼻的首先是中國人

CNO 咪直情係三等公民護照

both,兩地特衰都係中國殖民地護照姐

同你一樣 兼等緊bc仔女可以申請bc

yes

cno只係一本旅行證
冇居留權 去唔到該證所屬國 冇領事保護 又冇緊急護照

包唔包配偶？

老母喺澳門岀世嘅香港仔係咪都可以申請

知唔知當年澳門回歸前葡國政府臨走時卷走曬澳門啲錢 所以澳門回歸時庫房得返27億 同英國比真係一個天一個地

班友有本護照揸手就夠㗎喇

我都寧願英國卷走香港啲錢 廢事拎來利益輸送俾大陸

卷走庳房D錢,派護照,咪即係還富於民囉

有葡藉就係歐盟公民，可以係eu任一國家工作居留

配偶要入埋籍先得

識人買咗樓移民，55萬歐買，而家升到70萬歐
佢話有個樓盤仲癲，double咗

講得啱

我個舊同學同佢其中一個細佬係九九年前喺澳門出世
淨低嗰個就係九九年之後出世

澳門人較勇武係有原因

買左駛唔駛住？

歐洲經濟危機期間買？如果係升咁多唔出奇
55萬歐響葡國買到唔錯既樓了，香港買300呎都唔得

多謝指教

啱啱搜集咗啲資料：

1 我的父或母擁有葡萄牙護照，但卻沒有為我辦理，我可以取得葡籍嗎？
答︰如果他們已取得葡萄牙籍，又已將你的出生事實登記於葡萄牙當局，你可以因他們的關係取得葡籍。將你的澳門出世紙拿到葡萄牙領事館轉錄，也具有相同效果。

2 我的父或母擁有葡萄牙國籍，但護照和認別證／公民證已經過期，我可以取得葡籍嗎？
答︰國籍並不因證件過期而喪失，故此不影響他們的國籍，根據上題所講，你可以因他們的關係取得葡籍。

3 我持有葡萄牙護照，我的子女可以取得葡籍嗎？
答︰可以。只要子女出生時父親或母親具有葡籍，按上述方法將澳門出世紙拿到葡萄牙領事館轉錄即可。

4 我父母沒有葡萄牙籍，我回歸前出生於澳門，我有葡萄牙籍嗎？
答︰葡萄牙在1981年10月3日頒布了新《國籍法》，將國籍取得由屬地主義改為血統主義，即基本上葡萄牙公民的子女才能取得葡籍，不能因出生在葡萄牙國土或屬地就取得國籍。根據《國籍法》及相關規定，若你於1981年11月20日之前在澳門出生，便可因澳門的關係取得國籍，方法也是要將出世紙拿到葡萄牙領事館轉錄辦理隨後手續。如果你在此日之後出生，就不能因在澳門出生而取得葡萄牙籍。

雖然你係刻薄咗啲
不過英國佬同葡國佬俾 真係好冇義氣
話時話 當年佢地又話驚幾百萬人湧入英國
轉個頭年年吸幾十萬南亞同非洲人
睇嚟呢啲人高質過我地

你估中國人又會當香港人係自己人咩

一年住7日

BNO 係英國藉中國公民

你搞清楚nationality 同citizenship先

citizenship: 中華人民共和國
nationality: 英國國民(海外) + 中華人民共和國

邊個nationality valid 要睇你身處嘅地方同用咩permit入境

英國都派左50000個家庭BC
仲未計啲BNO過去轉BC

中國眼中香港只係一個用完即棄既condom

咁可以係81年後住係澳門加入葡籍
唔可以因為出生有 但係可以移民擁有

佢前兩年買，好似成1500尺

好正

根本應該咁做 香港留返米又係比中共食曬，葡國佬深明呢個道理，留底錢不如留底護照

中國當年連玫瑰園計劃、BNO同居英權計劃都要反
就係為左要貪曬香港d庫房用黎起大白象工程利益輸送

居英權計劃同澳葡派護照冇可比性
居英權計劃係揀殖民地精英階層黎派國籍
葡萄牙政府係唔理你精英定草根，凡真澳門人一人一本葡國詩護照

好似唔關事㗎

Lisbon?
葡國樓價真係唔高，55萬歐1500呎，為到一呎都只不過係3千幾

但係香港人之前收入高過澳門

英國食屎啦

英國佬又脫歐又大把印度非洲東歐難民，而家仲奶緊大陸人袋底，鬼得閒理你BNO

見計銀碼所以咁講姐
600幾萬香港同澳門幾十萬點比

連登究竟有幾多人有葡籍？

不過冇人一相情願囖

講得啱!
其實我喺上面都想講 不過覺得冇人有興趣先唔多講

仲有呀 講真 唔通六百萬人個個都會移民咩

1.英國唔會收垃圾
就算真係收垃圾,你認為中共會比咩?搞個BNO 居英權都比人屌上天,仲要中國境內無效

咁講真 二戰後英國根本冇可能好似以前管印度咁管香港 香港以北嘅中共喺軍力上有明顯優勢 如果英國壓榨香港華人 咪棧華人投向中共 一有起民變上嚟 中共裏應外合 好容易一發不可收拾

英國呢幾年實質GDP升得勁慢
唯有繼續使出絕招:吸移民
擴充勞動人口同消費人口

仲有恐怖分子人口

梗係啦 佢點頂得住鴉

中國人都無
你條傻西都係一相情願

係葡萄牙讀緊書，你問我答

你當英國戇鳩架 澳門同香港人口相差幾遠

咪等班人老死解決件事囉，過多三四十年冇人會記得bno

葡妹正嗎

平權？諗下好啦
加上中共都唔會比啦，大啦啦將三百萬人轉國籍喎，落哂佢面喎

好撚正，正過英國妹，不過未食過

葡國邊有人去呀，佢就係知放畀你都有所謂
英國 葡萄牙
自己心目中有答案啦

多唔多bias ?

就算諗都諗人口比例啦

唔會啊，啲人幾好，識講幾句葡文啲人就好熱情

會長居葡嗎？？渣葡passport?

係啊，梗係有葡籍先會去讀，平好多，我讀緊master都係一萬左右港紙一年。

暫時唔會想留，獨生仔要返嚟要照顧老豆老母

一萬港？？？ 咁計埋生活費阿 屋租 雜費 total 一年洗幾多？
香港人？澳門人？

你連住都冇固定，以華人性格點會周圍去，況且講緊廿幾年前

係咪仲傾緊 歐盟居民 有冇得脫歐後留？定傾完？

一萬港紙一年
巴打讀咩科

姐係脫驗後入英國有得工作居留？？

咁一萬就梗係淨係學費啦，生活費自己煮唔貴，我平時一個月會用800-1000蚊港紙係食度，出街食先貴，出面餐廳一個人食分分鐘冇100蚊都落唔到樓，租屋有睇你租咩，淨租一間房平均三千幾港紙，如果係一間房一廳嘅apartment 就4 5千起跳。
澳門人

我過咗讀書年齡啦
大師澳門公積金係唔係可以自己去申請自願供款
次前睇過最低供款好似一個月1xx蚊咋

Medical physics

姐係一年計落都係十萬左右，幾抵讀喎

計埋機票來回，一年生活費食宿學費
都係10萬蚊，換個歐洲master, 返香港搵工可以叫過好多
真心抵玩

識葡文？

咁你有冇申請

本身識少少，雖然professor 會就你講英文，因為有時都有其他國家嘅exchange, 但而家基本上lecture slides 係葡文都識睇，講都講到幾句，但係佢地講得好快，所以多數聽完都接唔到

抵玩架，不過好少亞洲人，有時homesick 幾難頂

lm睇!!今年grad!!

你讀幾多年先？

兩年啫，計埋今個sem已經一年。

巴打你好彩啦，我遲咗好多年先睇到呢個post

好似去其他歐洲國家讀書都會收歐盟公民價，如果係，不如去德國

巴打你又想去？有冇葡藉

Hangover 咗la

問過香港未

我都覺真心難，但係我就係想學先會去葡國

德國本身公立學校唔係已經免學費咩

有啊 但葡文仲係超低level

好似住唔夠3年唔得用歐盟公民價

你葡萄牙邊度

大學係邊度讀？好睇你master讀乜野，science 野會好啲，文科就唔敢講啦，但係你有plan未，有啲學校application 好似過埋6月就完啦wo

波圖

1990年 (以下數值以千人為單位)

英國人口:57,411
香港人口: 5688

港除以英=9.91%

葡萄牙人口: 9,923
澳門人口: 352

澳除以葡=3.55%

講比例 兩者唔係相差太遠

我以前住lisboa

平心而論 如果英國單方面賦予居英權俾持BNO人士嘅話
中共係阻唔到啲人走

問題係英國唔會咁做

有無得永久居留？

住嚟講Porto 舒服啲，Lisboa 太多人，太密集

塞車塞到死

咁大獲
我學緊法文 覺得頂得順
如果去學葡文 應該應付到

母語係法文再學葡文梗係唔難，但係

我都覺得係咁
如果逼英國解決 佢唔會承認bno

宜家英國咁奶共 點會幫香港
咪發夢

我老母81年前出世
但之前唔知做咩鳩拎新身分證果時認左中國藉
咁係咪無左

以我嘅理解(我唔係呢方面嘅專家)
只要你證明到你81年前喺澳門出世
咁你就有資格申請葡籍
葡萄牙容許雙重國籍
所以你本身嘅中國籍應該唔會影響你攞葡籍

你手頭上有冇出世紙/其他出生證明文件?

個拼寫法會唔會好似英文咁 發音同串法成日唔對應?

我淨係覺得葡文嘅動詞好複雜
名詞反而冇乜野

有副詞形容詞啲會好似，
Rápido
Normalmente
Usualmente
Geralmente
Internacional
但係動詞真係複雜到仆街

交功課同presentation 用葡文定英文？
比呢個價嘅學費，需唔需要先喺歐盟住滿三年？

可以用英文，咁佢知你葡文唔叻唔會逼你嘅，咁我讀science野用英文都正常。文科就唔知
就咁有葡藉就得，歐盟就唔知，但係international student 都係三萬蚊港紙，其他大學就唔知啦。

Fode-se

好處係唔洗用主語代詞
雖然好似唔爭得幾遠

巴打我都有興趣下下年去葡國或者德國讀書
留留名先

利申：半工科 葡國有冇推介

老母喺澳門岀世嘅香港仔係咪都可以申請 - If she was born before 1981, then she would be a Portuguese citizen at birth. She can pass on her Portuguese citizenship to her son (i.e. you).

Your mother will need to renew her Portuguese ID and passport first, then register her marriage to your father and your own birth with the Portuguese authority in Lisbon via the local Portuguese consulate before you can apply for your Portuguese Passport.

The non EU national spouse of an EU national can apply for an EEA (European Economic Area) family permit in order to live in another EEA country. A Portuguese citizen from Macau can apply for an EEA family permit for his Chinese wife to come and live in the UK.

Specific 啲得唔得，葡國嚟講都係呢幾間最勁
University of Porto
University of Coimbra
University of Lisboa

What is going to happen is that the UK will continue to allow freedom of movement for EEA nationals until the end of the transitional period on 31 December 2020.

You can get permanent resident after exercising EEA treaty rights in another EU country for 5 years.

Example - A Portuguese citizen working in the UK for 5 continuous years can apply for UK permanent residence.

一個差唔多10% 一個就5%都冇幾差唔多

你唔洗o曬嘴喎
呢樣野本身係有得拗
但係我個人覺得3點5%同10%唔係咩好大嘅差異囉

係coimbr 讀過一年
覺得Porto 最靚最舒服 Lisboa 就多野玩多娛樂
Coimbra 感覺好舊

我覺得英國應該負番少少責任
俾九七前出世既香港人少少移民優惠
例如五十萬hkd一個人

又或者俾香港夾錢買個地返重建
三百萬人每人夾十萬已經三千億

不過唔知英國其他殖民地情況點
應該好睇先例

同埋根本三方係得中國唔會俾咁做咋嘛
如果英國肯肯定香港大撚把人夾錢走人

葡國咁撚窮都俾既話好心英國就義氣d啦
我都已經唔貪你有冇歐盟

Coimbra最正應該係五月個queima das fitas
成班畢業生玩足一星期極撚癲 大學變到落club咁
不過嗰段時間瞓教好辛苦

你有錢就算你去邊到都係自己人
無錢嘅話係香港都唔係自己人

我老豆有葡籍，我就淨係得澳門身分證同香港身分證，因為而家係澳洲等緊拎passport ，所以唔會諗拎葡國passport 了。

破產國家，自己又唔識葡文，去黎真係冇乜用。

但係coimbra 歷史最悠久，歐洲第一間大學

Porto都有，不過queima都係local學生著晒traje 先high得起，我呢啲留學生都係柄埋溫書就算。

葡國從來都唔係重點，芬蘭挪威德國瑞士denmark ,歐盟先係重點，同埋你都應該拎唔返了，成左年好麻煩，同埋會拖鳩你時間，有人搞成十年都未搞到

我第一日同fd去咗campus打個轉 見到啲人跳晒舞咁好正
睇花車巡遊又係癲晒 成條街都係啤酒味
都幾羨慕佢地有個咁嘅傳統節日 同埋就算唔係同佢地一齊畢業都feel係好開心
如果下半年仲係coimbra應該會租佢地套校服影相

巴打你係葡國讀書？

Exchange 緊

巴打，老豆有葡國護照，我有澳門身分證，請問去申請葡護照要點做？
想知多啲
隨時請假過去搞

可唔可以講多啲移民方面的野？

不過其實coimbra好細，日日咁上山返學都幾辛苦

做開運動所以頂到
不過依排開始熱 行一陣就爆汗

你覺得中共唔會屌哂鬼？中共一咁做，英國即刻縮鳩啦，同埋寧願r 著數好過

首先你要搞左公民證（citizen card)先，有呢樣野先會比你搞護照，然後唔係你幾時請假就幾時有得搞，要上佢website book時間，而家book分分鐘排到9月。

都冇諗過攪。

有親戚係瑞士黎左澳洲定居。

佢話瑞士好過澳洲。但係又係口裡說不身體卻很誠實

我問佢瑞士有咩好佢話空氣好過澳洲。但係冇乜野食。同埋好悶

屌你嗰次去coimbra聽conference, 行撚到我仆街
葡國仲去左邊度玩？

fair enough

都係porto同lisboa
lisboa仲要冇乜點周圍行
Aveiro 都幾好 去咗佢嗰沙灘 好正

唔該巴打，我試下搞citizen card 先
如果我成功搞到，我太太有無得申請？

葡國經濟唔好其實唔好住
歐盟亦唔係你有護照就可以周圍住
無足夠經濟能力嘅話只可以短暫停留其他歐盟國

你係咪第一次申請？如果係嘅話會麻煩好多，因為係搞citizen card之前你要有葡國當局發出嘅出生證明，我地叫「出世紙」，咁要睇下你出世嗰陣你老豆有冇幫你去葡國領事館登記，如果冇嘅話又會再麻煩啲，可能搞唔到，同埋如果你唔係澳門出世我唔知會唔會有分別，所以你最好搵日有時間過澳門問下，申請出世紙呢樣野唔洗上網book, 直接入去排counter 就得，不過你要有心理準備佢地會閪鳩你面，佢地最憎就係呢啲人（恕我坦白）。
然後你太太方面，就算比你好睇搞到，你太太申請到嘅機會唔大，理論上係可以，但係佢地對配偶入籍個條件好嚴，其中一樣好似要同葡人社區有一定嘅連結（例如隔壁鄰社、朋友）同埋要識一定嘅葡文，聽講有人申請左7年以上先入到，時間呢樣野我唔太肯定，但係我覺得你都係唔好諗啦。

Thanks
講清楚啲先
老豆澳門出世
我香港出世，得香港出世紙，有澳門身分證（永久）。我問下點搞張出世紙先

7）經葡萄牙具權限當局（中央登記局 ﹣“Conservatória dos Registos Centrais”﹣或具有相關記錄的登記局）發出的出生登記之敘述證明，其發出應未滿十二個月（注意事項：可免除遞交 ﹣見注意b)）；

我申請到嗎？

駁唔到

真係行到仆街
行左一排就搭巴士返學
同埋去得葡國讀點都要租一次校服影下相 平平地又有FEEL

個比例差近三倍都可以話唔相差太遠同咁都有得拗?
再講 本身個分母大唔可以單純用百分比來睇 假設移民比例一樣
英國無啦啦多一百萬人同葡國多六萬人邊個難控制啲

呢個就係我講嘅出世紙

學過德語目前學緊葡語既路過.....

動詞真心CLS.

TU同VOCE既變位唔同,過去式又會唔同,我屌那聲

咁你有冇份 冇份我都唔撚想大陸佬有
美國打鳩日本啲運輸艦 係咪啲運輸艦美國有份？

但係você 起碼同 ele/ela一樣 ，但最難其實唔係動詞，至少叫有規律，preposition 先難，唔同情況唔同用法

93年出生 老母有BC 至少老母有應該拎來俾我嘅錢放過稅

交*

上網睇左好多資料, 好亂, 文件好似係咁, 三步曲. 暫時係知咁多, 準備打電話/親身去問

1. 我要出葡國出生紙
a. 我老豆要出張180日有效的公民紙
b. 我香港出世紙 (唔知要唔要搵香港入境轉張葡文版)
c. 我香港身份證
d. 我老豆葡國護照copy
e. (not sure) 我老豆阿媽張香港結婚證書 (唔知要唔要搵香港入境轉張葡文版)
f. (not sure) 我阿媽出公民紙, 應該搞唔到
g. (not sure) 我自己張香港結婚證書, (唔知要唔要搵香港入境轉張葡文版)
h. (not sure) 我太太身分證明文件

2. 用葡國出世紙申請公民證
a.葡國出世紙

3. 申請葡國護照
a.公民證

果陣時搵嘅錢仲多過而家

同呢d大陸五毛傾咩都無用，佢地心態就咁

葡妹易唔易勼?

你老豆有係葡國搞過婚姻轉錄？

我老母退左休 我而家有俾家用我老母 仲有交稅俾香港政府 拎來俾大陸政府俾錢請你條五毛番來 仲唔叫我老細

反骨？ 夠唔夠支那反骨 冇香港 支那仲邊有改革開放 四川大地震果陣我讀緊中學 捐嘅錢而家拎來恰鳩香港 香港啲錢我寧願拎去叫煲粥都好過益支那呢條反骨廢青

你又唔撚係屈我廢青

咁你唔係五毛囉 你講得我廢青 你即係廢老啦 你份生果金我都有份俾

香港靠嘅係南洋經濟圈 唔淨係靠大陸 自己google下啦

申請出世紙嗰度呢，你太太方面嘅資料冇用架，同埋你嘅結婚證書都冇用。
我覺得有幾樣野你要confirm 嘅係：

1. 你出世嗰陣，你老豆有冇去領事館登記
2. 你老豆老母結婚，有冇去領事館登記
3. 你老豆老母個葡藉，有冇keep住續期

第一點好重要，如果當年佢冇登記你嘅出世，葡國嗰邊係唔會有你嘅資料。 如果真係冇嘅話，就要睇下你父母結婚嗰陣有冇登記，如果有就或者可以靠呢一點同埋你香港張出世紙去證明你地父子關係，或者有機會搞到。

文件方面可以譯定葡文都冇所謂，兩手準備，但係我覺得領事館都係會以官方原文為準（英文）。

一本Bno都值過億啦....英國國藉wo..

傾計係易嘅

拎左公民證唔申請護照 可唔可以就咁入境葡萄牙？

屌你講緊支那點反骨你都撚應機啦仆街 我冇俾錢養你 都有俾錢養傅振中鳩融幫你起機班仆街啦

可以啊

酸到

係咩？
你要登記左結婚先可以登記出生架喎

英國佬正cheap精

如果唔係陳佐洱外父夠硬淨，呢鑊嘢夠佢死9次啦

仲有得而家喺度吔文吔武

咁應該唔係嘅，我只係覺得如果當初冇登記出世，睇下可唔可以靠結婚證明同香港嘅文件嚟證明佢係佢老豆個仔啫。

樓上仲話一每本值一億
乜呢排港紙大貶值咩

仲話每本

唔得架
一定要登記左結婚先，你有冇搞過？
我之前先搞完

我未結過婚我真係唔知，咁如果佢老豆老母冇登記就67啦

有事既，登記返姐，不過成左年好撚麻煩，同埋佢地會拖鳩你啲時間，預返十年八載

岩啊，屌我上次去臨去葡國之前先嚟唔見左張citizen card, 之後要搞過張出世紙先可以搞citizen card, 問完之後同我講一個月之後再返睇下出左未，屌你明明電腦database 搵出嚟就係，要突登拖鳩人時間，好彩入面識人，即刻搞到

有passport應該照入到境喎
係咪連passport都唔見埋？

因為passport過左期

去葡國搞會唔會快啲？巴打有冇係葡國搞過証件？

有啊 會快好多，大約一星期就攞到，公民證同護照都係

咁啲人會唔會同你講英文？

呢個好睇人，有啲老嘅唔會識講，一係同你指手畫腳，一係就搵個識講嘅同你搞，我第一次去到嗰陣啲葡文好垃圾，搞證嗰陣勁老尷，仲比佢串我 係葡國就要講葡文
不過佢都岩嘅

應該無，我媽香港出世，得香港身分證

第一點已confirm 有，其他研究中
唔該晒巴打！

有婚姻轉錄但有出生轉錄？？？

THANKS
講清楚D先

1. 你出世嗰陣，你老豆有冇去領事館登記
Answer: 我老豆搞葡國護照個時我已經出左世, 小朋友黎

2. 你老豆老母結婚，有冇去領事館登記
Answer: 我老母香港出世, 同老豆香港註冊結婚, 以我所知應該無去領事館登記我媽身分, 我媽長期香港居住,老豆長期澳門居住

3. 你老豆老母個葡藉，有冇keep住續期
Answer: 我媽無葡藉 (可以申請嗎?), 老豆本護照可能過左期

咁你有冇攞過公民証？正路應該婚姻轉錄左先出生轉錄架喎，你阿媽應該攞唔到，要攞葡籍首先要識葡文，又要同葡國社區有聯繫

好易姐，叫你老豆去領事館攞張出世紙，睇下婚姻狀態同有冇子女咪知有冇轉錄到，即日搞到，你老豆又係澳門，得閒過去搞囉

無攞過公民証AR

明白了! THANKS! 搞左第一步先

叫你老豆去領事館攞張出世紙，睇下婚姻狀態同有冇子女咪知有冇轉錄到，即日搞到，你老豆又係澳門，得閒過去搞囉

攞佢個張定我個張出世紙?

攞到你果張緊係攞你果張啦，問題係你唔知佢有冇登記到你既出生姐，攞到你果張既話仲直接，可以直接搞公民証

佢話申請葡國護照當時有填子女的名, 咁等佢去拎出世紙, 我要唔要親身出現?

如果攞你老豆果張既話你唔洗出現，我唔知填子女既名算唔算登記左喎，你叫佢攞張出世紙睇下先囉
我估好大機會都係冇做到出生轉錄，因為正路係婚姻～出生～公民証

17歲前, 即係無啦~

我記得好似有架喎

算啦，呢啲野強求唔嚟

咁等佢去葡領事館拎張出生世睇下先

成五百萬喎，睇真啲好

如果我老豆係我18歲先去申請葡國護照, 係咪無計了? 應該無做出生轉錄啦

唔會，我記得成左年都可以申請，不過煩啲同埋預左拖你十年八載，你去睇下出世紙點先囉

葡國人對澳狗咁好，澳狗都係話葡國衰，支那好，養唔熟

唔學葡文應該會撚你十年八載，領事館班仆街懶過屄

澳門果間唔會，上次去搞都冇比人撚，班土生識廣東話架

咪一樣西面

唔好借機踩我大英祖國
澳門幾十萬人點同香港七百萬人俾
任何理性管治者都唔會一時間收容六百萬人
本土啲人仲唔嘈到癲咩
更何況英國唔係完全唔開放居英權
幾萬個香港家庭透國居英權計劃拎到BC
已經仁至義盡
再講 英國人建立嘅制度建設令香港由七八十年代富裕到宜家人人溫飽又點計？

如果唔係18，係成20歲？

佢地串過碼頭古哩
有次去換證 有個唔知係咪新仔諗住熄冷氣 點知熄錯咗個土生婆嗰部 即刻屌晒鬼咁
有時坐入面聽佢地講嘢幾好笑

93年出生 老母有BC - Are you a British Citizen yourself? If you are and you were not born or naturalised in the UK, you are very likely to be a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his British Citizenship to his children born outside of the UK.

拎左公民證唔申請護照 可唔可以就咁入境葡萄牙？ - you can even enter other EU countries using your Portuguese ID card.

我覺得英國應該負番少少責任
俾九七前出世既香港人少少移民優惠 - BN(O) passport holders can join the British Armed Forces and apply for British Citizenship after 5 years' service.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

從來都只報Citizenship 係Hong Kong. Nationality BNO 報British, 特區報Hong Kong. 唔會出現到China 字眼, 問Ethnicity, Chinese 同Hongkongese 可以斟酌, 見過有將Chinese 同Taiwanese 分開。有啲人話要報China/Chinese 嘅咪隨便報, 最好place of birth 都報埋China. 最明顯HK birth 係可以抽綠卡, China birth 就...

「英國人建立嘅制度建設令香港由七八十年代富裕到宜家人人溫飽又點計？」

講到我地香港人淨係坐喺度等收錢咁
計功勞我地香港人佔大部分啦

喂 講真 東亞人嘅質素本身就唔差
日韓台港都係第一世界嘅社會
大陸北韓點解咁垃圾 大家心照
多得蘇俄出口垃圾共產主義 先會咁兜"某"

一樣可以

第一代居英權計劃果堆的後代(第二代)可以唔洗
但第三代要
但葡國護照可以千秋萬世

So I only could apply BNO.

所以淨係繼承咗老竇葡照 繼承唔到老母BC

都得

法律上citizenship同nationality無HK的

你寫HK d關員可能會理解，但你check 返中國國藉法，英國國藉法同基本法，就知中國呢個濕國家打從收回香港果日就唔俾香港有獨立citizenship

以前香港係直接出BC（黑牌), 後來轉BDTC, 簽左中英聯合聲明就係BNO,法律白紙黑字寫明citizenship同nationality, 無野好拗，寫HK 只係身份認同問題

BNO先值錢 成班無bno係度酸人

即係幾多歲都得?

如果佢宜家出返張出世紙, 上面無子女的名, 係咪乜都無得搞了?

常理推斷
出世嗰時點會知自己有仔女
出世紙無子女名都好正常

中國法律上無，但全世界實際上係分得清清楚楚。美國關係法視香港台灣為獨立。英國國籍法下BNO 係六種英籍之一，中國境外享英國領事保護，受英國反恐法同叛國法規管。台灣人都唔會跟民國或共國法律報自己citizenship 係China。

BNo citzenship唔係香港唔係英國，係中華人民共和國公民，回歸前係BDTC

之前果堆中國唔認做公民果堆BNO holder, 英國一早俾曬BC佢地(例如d啹架兵，印度警察後裔)

出世紙有個人狀態，姐係結婚果啲

唔係，如果冇既話，就去問領事館點做婚姻登記出同生登記，一定有得搞（理論上）

係嘅澳門就唔係賭城就係第二個香港啦，無英國嘅制度同人才，香港食得屎啦，香港管治階層都係英國人訓練出黎，回歸後你睇下俾咩垃圾管治，香港除左食英國留低嘅老本仲有咩進步過?

東亞人就係屎，日韓台係美國培植，香港新加坡係英國遺風，你有咩東亞人嘅把閉嘅野要拎出同大家分享下?

我地葡藉英藉bno持有者討論關你地班5毛咩事，你地bno都無入黎托柒，躝撚番上去支那啦屌，夏蟲語冰

癲狗出沒注意

“係嘅澳門就唔係賭城就係第二個香港啦，無英國嘅制度同人才...”

呢個係定位問題，唔通美國、日本每一個州/縣都會做同一堆產業?仲有，澳門喺九十年代嗰陣得三四十萬人，點發展成金融中心?

"東亞人就係屎，日韓台係美國培植，香港新加坡係英國遺風，你有咩東亞人嘅把閉嘅野要拎出同大家分享下?"

美國係有部分功勞，尤其是係資金方面。但係日韓台嘅人自己都付出咗好多努力。乜原來日本嘅磁浮列車、機械人嗰啲係美國人送俾佢地架，我真係無知。
東亞人就係屎？係呀，你囉。

“我地葡藉英藉bno持有者討論關你地班5毛咩事，你地bno都無入黎托柒，躝撚番上去支那啦屌，夏蟲語冰”

笑死我，我係九四年出世嘅，我老豆有幫我申請BNO，只係我冇用過咁解啫。我唔會學似某啲人，明明人地冇當你係一份子，但係仲要爭住托人大腳，好鬼肉酸

仲有，話我係五毛係一個莫大嘅侮辱，我最憎共產黨，唔該你唔好亂咁吠。

移民同出入境上會問citizenship, nationality, passport issue country, birth country/place. 攞BNO 嘅問到citizenship 可以報HK, nationality 就UK. 未見過問citizenship of the passport.

睇黎我地嘅分歧係可唔可以報HK 為citizenship, 中國法理上台灣香港澳門(澳門關係入葡籍嘅華人)都係Chinese citizen, 但現實大家知有分別。所以要根據中國國籍法的話，葡籍澳門人入境/移民他國時報citizenship 係China?

美國Visa 視BNO 同SAR passport 嘅關係為HK. 日本在留卡上BNO 為英國, SAR 就直接係中國, 台灣就台灣。葡籍澳門人就點都係葡國公民，除咗台灣視首代葡籍澳門人為中華民國國民。無記錯當年日本想取消葡籍澳人本護照嘅免簽，葡國就外交聲明持葡國護照就係葡國citizen。當年泰國停咗BNO 簽證，英國就外交聲明BNO 係British national 叫泰國開返。

收皮啦，無美國提供核心技術，日韓台玩條毛咩，你咁自豪東亞人唔係病夫，咁青島福建東莞天津出到間三星sony台積電未?你唔係大中華膠就5毛啦

無用過就死番出去啦，唔係去個旅行都用特衰啊，94年出世浪撚廢晒港英資源。又無葡藉又無英藉，死撚番出去啦，你生生世世都係支那人啊，繼續發你個大東亞人夢啦

BNO一定唔係british citizenship,呢個答案就好明確

至於外國點樣睇BNO個citizenship,我諗depends on當地點睇香港, 因為拎BNO果陣係屬BDTC,但呢個citizenship去到97就完左,同時中國政府係佢既法律上claim香港所有有中國國籍既citizenship都係屬中國,特別係你身處中國領土以內(包香港,澳門,台灣),佢100%否認左居英權計劃堆BC同BNO既英國治外法權,所以係呢d地方就算係BC都未必有領事保護,如果你係BC人但用左香港id入境就更加無得傾,因為HKID而家係中國證件既一種

如果你去到非洲南美果d國家,拎住本BNO d關員99%唔識分同BC分別,正常都直接當係one type of british national 去處理

返去citizenship問題,因為真係唔存在HK citizenship呢個法律字眼,只有香港永久性居民,身份認同你你可以用呢樣野去介定,但唔係法律上有效既一個terms

想真正有香港公民呢樣野出現,目前既環境睇只有獨立做國家先可以做到,因為會涉及治外法權同領事問題

但願如此呀

總之父母有你就一定有，但要點搞就領事館先知，case by case

不需要想得太複雜 BNO和特區都是二等公民 只係BNO高級少少 最少外國出左事有領事館協助 （唔好同我講中國領事都會幫你）
同埋BNO係英藉 e點唔需要討論 97年前你很英藉 今日都一樣 從沒變過 你去轉日本睇下個mon出英文定中文 已經知道外國人對BNO既取態

我老豆有, 我老母無呀

搞就一定有得搞，不過睇搞幾耐姐

THANKS

貼返個葡國領事館官網先

入面都有好多資料

預約都係呢個網到搞。

How come?

If your mother gained her British Citizenship as the main applicant of the British Nationality Selection Scheme (居英權計劃) [under section 1(1) of the British Nationality (Hong Kong) Act 1990 - you can find out on her registration certificate under which section she was registered for] and you were born after her registration, then you are already a British Citizen by descent. The only thing you need to do is to apply for your British Citizen passport.

以前香港係直接出BC（黑牌), 後來轉BDTC, 簽左中英聯合聲明就係BNO - Before 1983, there was one common nationality for people who were born in the UK and her colonies - Citizen of the United Kingdom and Colonies (CUKC). Although people born in Hong Kong had the same nationality as those who were born in the UK, but the UK's Commonwealth Immigration Act 1962 means that CUKC who were not born in the UK can be subject to immigration control and refused entry to the UK.

Was your dad also registered as a British Citizen at the same time as his wife (your mother)?

BNO 唔係citizenship 只係nationality 無疑問.
Depends on 當地點睇香港都同意, 因為有國家將台灣香港中國citizneship 混埋一齊就只有接受.

同意法理上無HK citizenship, 但實際上係可以咁報上外國移民入境部門. 中國法律認定澳葡人為中國公民, 但係無一個國家會根據中國法律視佢地為Chinese citizen.

再加上台灣做例子就會發覺，理論同實際係完全唔同。
唔理中國或聯合國, Taiwan citizenship係唔存在, 現行法律台灣人都係中國公民, 但若你同意台灣人係可以報自己為Taiwan citizen, 香港人都可以報自己為HK citizen.

你立場應該係法理至上, base on 中國國籍法, 香港人係唔可以報citizenship 為HK. 我觀點係現實上BNO 同SAR 都可以報HK citizen, 而報完外國係接受同有作用. 我想知你同意台灣人可以報自己為Taiwan citizen?

台灣我覺得應該報中華民國公民，而唔係台灣公民

i thank no

你又知個po 唔係香港人開?
_ _ 既事關香港人咩事,有需要比較咩?
大家有差唔多背景,待遇差很多

配偶好難.要去葡國坐移民監
如果係子女就易

無葡國護照的澳門人上

土生土長25年

If your mother was the main applicant and was registered under section 1(1) of the British Nationality (Hong Kong) Act 1990, then she became a British Citizen otherwise than by descent. This means that any of her children will automatically become a British Citizen at birth after her registration.

其實澳門人有咩做, 生活好似好悶咁

成個post都冇提過英國同香港既問題，都唔知咁敏感仲乜

做hea工 有錢咪出下去旅行

澳門好似好少商場行

老豆唔肯去領事館問， 佢話打電話去無人聽， 佢只係留言等人覆

星期六日唔開

一本一千蚊港元
自己計

我老豆真係麻煩唔幫手

美國學生簽證表格

支那畜真係冇讀過下書, 戴桌爾夫人講過咩人自己查啦

俾利喇廣場

無，因為你係用入台證入境唔係用BNO 入境

你最多只係用BNO身份登記入台證

Yes, a British National (Overseas) passport holder will get British consular protection in Taiwan.

This annual round of visits to Thailand, the Philippines, Taiwan and Japan has just been completed, covering around 40 prisoners. These visits give BN(O) prisoners the opportunity to speak in their native Cantonese, to receive news from their family in Hong Kong, and to hear about life in Hong Kong.

推返上黎先

y

老豆乜都唔去搞，我可以點做？

咁kick 手
你得閒過領事館問下，再唔係問下律師

負數嚟

佢終於去左續返個認別証

澳門假結婚咪搵好多

支爆果陣，葡國國會應該會立刻改例，交得起一百萬美金先准入境葡國

結婚配偶係唔會有葡國籍

仔女先會有

咁派錢有冇份

結佐婚都唔係立即有永久居留
得5000蚊

狗簿

咁岩而家搭緊船過大海續証

有，不過極煩同極難，理解上可以

咁葡國本土人都收哂皮啦，放心啦，得十萬人咁少，輕輕啦，加上我相信唔少人係去歐盟，唔係去葡囉，當年日本仔想區分澳門葡人同葡萄local ,葡國即刻發張聲明話係一樣，無需區分，幾撚有義氣，似得仆街英國狗比本冇鳩用既bno 你咩

但係澳門有廿三條
澳門政府派幾多錢 有葡國護照 都係比香港人攻擊呢點

樓主就好可以搞翻個歐盟護照

香港土生土長，加葡id 加澳id

岩岩叫左隻熱狗黎食 屌，仆哂街，食撚完啲醬即刻收左皮，最後比左三十五蚊食條腸

有歐盟護照理得佢有冇廿三條
唔鐘意隨時可以返歐洲住
同埋香港而家又公安條例惡法政治檢控魚革又取締民族黨，已經同立左廿三條冇分別

港狗=慘
澳葡人=人生贏家

老豆續個認別証, 一個月後有, 之後就搞我個認別証
到時再問領事館職員, 有無巴打知大約要咩文件 ? 想準備定
我結左婚, 唔知可不可幫老婆整埋

你肯定你老豆幫你入左籍？你老豆要係領事館同你老母做左婚姻轉錄，先可以幫你入籍架喎，同埋如果你入左籍，咁你唔洗搞你老豆張証都搞到你自己張証wor
幫老婆整埋，唔洗諗，你老婆要識葡文，要考試，要証明同葡國有聯繫